\setcounter{secnumdepth}{3}
\chapter{Vybavení}
\section{Zbraně - Obecné}
\subsection{Shrnutí Divizí}
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item IDPA je rozděleno do 6 běžných divizí, které jsou úplně oddělené. Žádná divize nesoutěží proti jiné divizi:
	\\ \\
	\begin{tabular}{lll}
	Stock Service Pistol (SSP) & Enhanced Service Pistol (ESP) & Custom Defensive Pistol (CDP) \\
	Compact Carry Pistol (CCP) & Revolver (REV)                & Back Up Gun (BUG)            
	\end{tabular} \\
	\item Otevření divize BUG je povinné pro Tier 1 závody a dobrovolné pro Tier 2 - 5 závody.
	\item Pistol Caliber Carbine (PCC) je dobrovolná speciální divize pro závody Tier 1- 5.
\end{enumerate}

\subsection{}
Specialty Divisions (SPD) jsou dobrovolné doplňkové divize pro všechny závody. Tyto doplňky musí být publikovány ve všech vyhlášeních závodů a na přidání těchto doplňkových divizí se nevztahuje možnost odvolání.
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item DA, DAO a striker zbraně soutěží v SSP, CCP, PCC nebo BUG. Jakákoliv zbraň použitelná v SSP může být použita v ESP nebo CDP, v závislosti na použitém střelivu.
	\item SA zbraně soutěží v ESP, CCP, CDP, PCC nebo BUG v závislosti na velikosti a použitém střelivu.
	\item Revolvery jsou klasifikovány dle způsobu nabíjení a síle střeliva a soutěží v BUG divizi v závislosti na velikosti a použitém střelivu. 
\end{enumerate}

\subsection{}
Páskování zásobníků: Před startovním signálem musí být všechny zásobníky napáskovány do kapacity dle divize, s výjimkou v následujících případech:
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Pokud použitý zásobník má nižší kapacitu, než je kapacita dle divize, střelec napáskuje všechny zásobníky do počtu dle kapacity nejmenšího zásobníku.
	\item Legenda k situaci může požadovat nižší, než kapacitu dle divize.
	\item V revolverové divizi střelec napáskuje všechny speedloadery/moonclipy stejným počtem nábojů, pokud neplatí výjimka výše.
\end{enumerate}

\subsection{Kapacita dle Divize}
\begin{tabular}{lr}
SSP, ESP, SPD & 10 nábojů       \\
CDP, CCP      & 8 nábojů        \\
REV, BUG-S    & 6 nábojů        \\
BUG-R         & 5 nábojů celkem
\end{tabular}
\\ \\
Ve všech pistolových divizích s výjimkou BUG-S, střelec startuje s nábojem v komoře navíc, pokud není řečeno v legendě situace jinak. 

\subsection{Počet "Loading Device"}
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item "Loading Device" znamená zásobník, speed loader, nebo moon clip.
	\item Střelci startující s 8 a více náboji ve všech "loading devices" mohou startovat s nabitou zbraní a 2 loading devices navíc.
	\item Střelci startující se 6 nebo 7 náboji ve všech "loading devices" mohou startovat s nabitou zbraní a 3 loading devices navíc.
	\item Střelci startující s 5 nebo méně náboji ve všech "loading devices" mohou startovat s nabitou zbraní a 4 loading devices navíc.
	\item Další počet loading devices nad stanovený limit není možno během řešení situace použít.
\end{enumerate}

\subsection{Nepoužitelná zbraň}
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item V jednom závodě musí střelec použít na všech situacích stejnou zbraň, pokud se tato nestane nepoužitelnou.
	\item Pokud střelec zjistí, že zbraň se dostala do nepoužitelného stavu, oznámí tento fakt SO. SO o tom poté informuje MD.
	\item Jakmile střelec prohásí zbraň jako nepoužitelnou, nemůže již být použita během závodu.
	\item Střelec může pokračovat v závodě na dalším startovním signálu, bez reshootu předchozích situací.
	\item Jakákoliv zbraň legální ve stejné divizi je použitelná jako náhrada.
	\item Pokud náhradní zbraň využívá zásobníky, které nemají stejnou kapacitu jako originální zbraň, střelec může upravit napáskování zásobníku tak, aby vyhovovalo náhradní zbrani, ale stále dle pravidel výše.
\end{enumerate}

\subsection{Povolené úpravy pro všechny divize}
Následující pravidla pro úpravy zbraní platí pro všechny divize.
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Zámky zbraně pro dlouhodobé uložení mohou být deaktivovány, nebo odstraněny (typicky např. Taurus Security System)
	\item Zásobíkový přerušovač spouště může být deaktivován, nebo odstraněn.
	\item Lasery, které jsou zabudovány do zbraně, nebo mířidel jsou povoleny, pokud jsou v souladu se všemi pravidly pro divizi a nejsou během řešení situace aktivovány. Je možné použít lepící pásku k zabráníní toho, aby laser během situace náhodně svítil.
	\item Zvětšený záchyt zásobníku nesmí být zvětšený tak, aby přesahoval rám zbraně o více nez 0.2 palce. Toto se měří v nejzadnější části záchytu zásobníku, kde vystupuje z rámu. Pokud je okolí záchytu zásobníku zapuštěno do rámu zbraně, použije se k měření část rámu, směrem vzad od zapuštění.
	\item Frézování závěru - pro SSP, ESP, CCP, CDP a BUG, zbraně OFM (Original Firearms Manufacturer), které mají extenzivní frézování závěru jsou povoleny v IDPA, pokud splňují všechny ostatní pravidla dle dané divize. OFM frézovaný závěr je definován jako produkt, se specifickým číslem dílu nebo SKU katalogizováno jako tovární díl a je produkován v roční produkci alespoň 2000 kusů. U již nevyráběných modelů, celková produkce musí být více než 20000 kusů daného modelu.
\end{enumerate}

\subsection{Nepovolené úpravy pro všechny divize}
Následující úpravy nejsou povoleny v jakékoliv IDPA divizi, pokud není specificky povoleno v pravidlech. 
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Kompenzátory jakéhokoliv typu, včetně hybridních, nebo portovaných hlavní.
	\item Závaží. To zahrnuje (ale není limitováno na) závaží zásobníku, wolframové vodící tyče pružiny závěru, mosazné rozšíření zásobníkové šachty, těžké střenky, těžké záslepky.
	\item Těžké a/nebo hlavně kuželovitého tvaru bez objímky hlavně, s výjimkou kde je povoleno v ESP, CCP BUG a CPD divizích s omezením délky hlavně.
	\item Mířidla nestandartní konfigurace (ghost ring, Bo-Mar ribs, atd.).
	\item Deaktivace nebo odstranění jakékoliv pojistky, což zahrnuje (ale není omezeno na): manuální pojistky, dlaňové pojistky, blokace úderníku nebo kladiva, 1911 serie 80 blokace úderníku, 1911 Swartz pojistky. Rámy 1911 serie 80 mohou být použity se závěrem serie 70, nebo naopak. Revolvery nemohou být upraveny tak, aby mohlo kladivo spustit i při vyklopeném válci.
	\item Podvěsné svítilny
	\item Lasery upevněné na railu, nebo na lučíku nejsou povoleny.
\end{enumerate}




\section{Zbraně - Divize}
\subsection{Stock Service Pistol Divize (SSP)}
Zbraně povolené v SSP musí:
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Být produkovány v minimálním množství 2000 kusů za rok. Modely již nevyráběné musí být vyrobeny v množstvím přesahujícím 20000 kusů.
	\item Být samonabíjecí
	\item Double Action (DA), Double Action Only (DAO) nebo Striker Fired (SF)
	\item Být ráže 9x19 nebo větší
	\item Vážit 43.00 uncí (1219 g) nebo méně, nenabité, s nejtěžším zásobníkem vloženým do zbraně.
	\item Vejít se do IDPA krabice o rozměrech 8 \nicefrac{3}{4} x 6 x 1 \nicefrac{5}{8} palce (22.23 x 15.24 x 4.13 cm) s nejdelším zásobníkem vloženým do zbraně.
\end{enumerate}

\subsubsection{Stav při startu}
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item SA/DA zbraně startují s kladivem dole
	\item Zbraně s vypouštěním kladiva budou mít s jeho pomocí vypuštěno bicí ústrojí.
	\item Pokud musí být kladivo vypuštěno "přes prsty", bude vypuštěno úplně (ne na bezpečnostní ozub).
	\item Manuální pojistky mohou být použity dle střelcova rozhodnutí
\end{enumerate}

\subsubsection{SSP povolené úpravy}
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Mířidla mohou být vyměněna za jiná pasující. Závěr nesmí být frézován za účelem montáže jiného typu mířidel.
	\item Střenky mohou být vyměněny za jiné, podobné materiálem i stylem tovární konfiguraci a neváží více jak 2.00 unce (56.7g) nad tovární vahou modelu. 
	\item Záchyty zásobníku, závěru, manuální pojistky, vypouštěče bicího ústrojí, kladiva a spouště, které jsou tovární u SSP legální zbraně, mohou být použity na jiné SSP legální zbrani, pokud jsou namontovatelné jako "drop-in". Tyto součástky musí být tovární. Speciální součástky z továrního custom-shop nejsou pro SSP povoleny.
	\item Vodící tyče vratné pružiny závěru a systémy s duálními pružinami, vyrobené z materiálu, který není těžší než ocel.
	\item Rám může být nahrazen jiným identickým rámem od stejného výrobce.
	\item Návleky na rukojeť, grip tape, skateboard páska atd. jsou povoleny.
	\item Vnitřní úprava zbraně za účelem vylepšení chodu spouště, za předpokladu, že je zachována bezpečnost zbraně (úpravy viditelné na venek nejsou povoleny).
	\item Vnitřní úprava zbraně za účelem vylepšení spolehlivosti zbraně.
	\item Neoriginální vytahovače a piny mohou být použity.
	\item Vnitřní úprava zbraně za účelem vylepšení přesnosti zbraně.
	\item Jiná hlaveň s tovární konfigurací která využívá stejnou ráži.
	\item Plastikové záslepky mohou být použity k vyplnění prostoru za zásobníkovou šachtou.
	\item Zakázková povrchová úprava
	\item Tovární čela závěru mohou být povrchově upravena.
	\item Závěry mohou mít rytiny a gravírování. Takováto povrchová úprava je definována jako loga, písmena a grafika která není hlubší, než tovární gravírování.
	\item Stippling a texturizace povrchu může být provedena na snadno vyměnitelných částech rámu (například vyměnitelný zadní panel rukojeti).
	\item Neoriginální zásobníky mohou být použity, pokud neváží více jak 1 unci (28.35g) nad váhou originálního zásobníku stejné kapacity.
	\item Neoriginální botky zásobníku mohou být použity, pokud nezpůsobí, že zásobník bude vážit více jak 1 unci (28.35g) nad váhou originálního zásobníku stejné kapacity.
	\item Botky zásobníku mohou být upraveny tvarově, nebo texturou, tak že úprava nezpůsobí, že zásobník bude vážit více jak 1 unci (28.35g) nad váhou originálního zásobníku stejné kapacity.
	\item Delší zásobníky mohou být použity, pokud splňují všechna další kriteria divize.
\end{enumerate}

\subsubsection{SSP zakázané úpravy}
	\begin{enumerate}[label=\Alph*]
		\item Externě viditelné modifikace, pokud nejsou zmíněny v sekci povolených úprav.
		\item Neoriginální, nebo viditelně modifikované vypouštění zásobníku, záchyt závěru, pojistky, vypouštění bicího ústrojí a kladiva
		\item Robar-style redukce rukojeti.
		\item Přidané rozšíření zásobníkové šachty.
		\item Vložky závěru určené k přizpůsobení jinému systému redukce zpětného rázu.
		\item Hlaveň v jiné ráži, než je vyráběn originální tovární model zbraně.
		\item Úpravy závěru přidáním předních drážek (front cocking serrations), tri-top, carry melts a high power cuts.
		\item Kompenzované/portované zbraně s nekompenzovanými/portovanými hlavněmi.
		\item Rýhování nebo stippling na obtížně vyměnitelných částech rámu.
		\item Neoriginální závěry.
		\item Odstranění materiálu z ústí zásobníkové šachty.
		\item Neoriginální prodloužní rukojeti, nebo bobří ocasy.
		\item Deaktivování záchytu závěru.
	\end{enumerate}

\subsection{Enhanced Service Pistol Divize (ESP)}
Zbraně povolené k použití v ESP divizi musí:
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Být samonabíjecí.
	\item Být ráže 9x19 nebo větší
	\item Vážit 43.00 uncí (1219 g) nebo méně, nenabité, s nejtěžším zásobníkem vloženým do zbraně.
	\item Vejít se do IDPA krabice o rozměrech 8 \nicefrac{3}{4} x 6 x 1 \nicefrac{5}{8} palce (22.23 x 15.24 x 4.13 cm) s nejdelším zásobníkem vloženým do zbraně.
\end{enumerate}

Zbraně originálné prodávané jako modely kompenzované/portované mohou být v ESP použity s nekompenzovanými/neportovanými hlavněmi.

\subsubsection{Stav při startu}
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item SA zbraně budou starovat nabité a zajištěné (cocked and locked, nebo condition 1)
	\item SA/DA zbraně mohou startovat jako nabité a zajištěné. nebo s vypuštěným bicím ústrojím, dle střelcova rozhodnutí.
	\item DA,DAO nebo Striker Fired zbraně s vypouštěním budou vypuštěny
	\item DA, DAO nebo Striker Fired zbraně mohou být použity s manuální pojistkou, dle rozhodnutí střelce.
\end{enumerate}

\subsubsection{ESP povolené úpravy}
\begin{enumerate}
	\item Mířidla mohou být vyměněna za jiná pasující. Závěr může být frézován za účelem montáže jiného typu mířidel.
	\item Střenky mohou být vyměněny za jiné, pokud neváží více jak 2.00 unce (56.7g) nad tovární vahou modelu.
	\item Návleky na rukojeť, grip tape, skateboard páska atd. jsou povoleny.
	\item Robar-style redukce rukojeti.
	\item Vnitřní úprava zbraně za účelem vylepšení chodu spouště, za předpokladu, že je zachována bezpečnost zbraně.
	\item Vnitřní úprava zbraně za účelem vylepšení spolehlivosti zbraně.
	\item Neoriginální vytahovače a piny mohou být použity.
	\item Vnitřní úprava zbraně za účelem vylepšení přesnosti zbraně.
	\item Jiná hlaveň s tovární konfigurací která může využívat jinou ráži.
	\item Plastikové záslepky mohou být použity k vyplnění prostoru za zásobníkovou šachtou.
	\item Neoriginální spouště, nebo úpravy spouště které způsobí, že je spoušť v přední, nebo zadní pozici oproti tovární pozice spouště.
	\item Externě viditelné zarážky chodu spouště (over-travel)
	\item Kladiva a jiné součástky spoušťového ústrojí za účelem vylepšení chodu spouště.
	\item Vroubkování, zoubkování a stippling.
	\item Úpravy tvaru lučíku.
	\item Zvětšené a/nebo oboustranné palcové pojistky.
	\item Zvětšené, zkrácené a/nebo oboustranné záchyty závěru.
	\item Těžké a/nebo hlavně kuželovitého tvaru s délkou 4.25 palce, nebo méně.
	\item Vodící tyče vratné pružiny závěru a systémy s duálními pružinami, vyrobené z materiálu, který není těžší než ocel.
	\item Vložky závěru určené k přizpůsobení jinému systému redukce zpětného rázu.
	\item Modifikace zásobníkové šachty a přídavné rozšíření zásobníkové šachty.
	\item Zakázková povrchová úprava a gravírování.
	\item Neoriginální čela závěru.
	\item Vroubkování, zoubkování, gravírování a jiné strojní úpravy závěru.
	\item Prodloužení rukojeti, nebo bobří ocas.
	\item Swenson style opěrky pro palce.
	\item Neoriginální pojistky
	\item Neoriginální botky zásobníku mohou být použity, pokud nezpůsobí, že zásobník bude vážit více jak 1.5 unce (42.53g) nad váhou originálního zásobníku stejné kapacity.
	\item Botky zásobníku mohou být upraveny tvarově, nebo texturou, tak že úprava nezpůsobí, že zásobník bude vážit více jak 1.5 unce (42.53g) nad váhou originálního zásobníku stejné kapacity.
	\item Delší zásobníky mohou být použity, pokud splňují všechna další kriteria divize.
\end{enumerate}

\subsubsection{ESP zakázané úpravy}
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Návleky spouště
	\item Deaktivování záchytu závěru.
\end{enumerate}


\subsection{Custom Defensive Pistol Divize (CDP)}
Zbraně povolené pro použití v CDP musí:
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Být samonabíjecí.
	\item Být ráže .45 ACP.
	\item Vážit 43.00 uncí (1219 g) nebo méně, nenabité, s nejtěžším zásobníkem vloženým do zbraně.
	\item Vejít se do IDPA krabice o rozměrech 8 \nicefrac{3}{4} x 6 x 1 \nicefrac{5}{8} palce (22.23 x 15.24 x 4.13 cm) s nejdelším zásobníkem vloženým do zbraně.
\end{enumerate}

Zbraně originálné prodávané jako modely kompenzované/portované mohou být v CDP použity s nekompenzovanými/neportovanými hlavněmi.

\subsubsection{Stav při startu}
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item SA zbraně budou starovat nabité a zajištěné (cocked and locked, nebo condition 1)
	\item SA/DA zbraně mohou startovat jako nabité a zajištěné. nebo s vypuštěným bicím ústrojím, dle střelcova rozhodnutí, což zahrnuje SSP zbraně použité pro CDP.
	\item DA,DAO nebo Striker Fired zbraně s vypouštěním budou vypuštěny
	\item DA, DAO nebo Striker Fired zbraně mohou být použity s manuální pojistkou, dle rozhodnutí střelce.
\end{enumerate}

\subsubsection{CDP povolené úpravy}
\begin{enumerate}
	\item Mířidla mohou být vyměněna za jiná pasující. Závěr může být frézován za účelem montáže jiného typu mířidel.
	\item Střenky mohou být vyměněny za jiné, pokud neváží více jak 2.00 unce (56.7g) nad tovární vahou modelu.
	\item Návleky na rukojeť, grip tape, skateboard páska atd. jsou povoleny.
	\item Robar-style redukce rukojeti.
	\item Vnitřní úprava zbraně za účelem vylepšení chodu spouště, za předpokladu, že je zachována bezpečnost zbraně.
	\item Vnitřní úprava zbraně za účelem vylepšení spolehlivosti zbraně.
	\item Neoriginální vytahovače a piny mohou být použity.
	\item Vnitřní úprava zbraně za účelem vylepšení přesnosti zbraně.
	\item Jiná hlaveň tovární konfigurace v ráži .45 ACP.
	\item Plastikové záslepky mohou být použity k vyplnění prostoru za zásobníkovou šachtou.
	\item Externě viditelné zarážky chodu spouště (over-travel)
	\item Kladiva a jiné součástky spoušťového ústrojí za účelem vylepšení chodu spouště.
	\item Vroubkování, zoubkování a stippling.
	\item Úpravy tvaru lučíku.
	\item Zvětšené a/nebo oboustranné palcové pojistky.
	\item Zvětšený bobří ocas dlaňové pojistky.
	\item Oboustranné nebo pravostranné záchyty závěru.
	\item Těžké a/nebo hlavně kuželovitého tvaru s délkou 4.25 palce, nebo méně.
	\item Vodící tyče vratné pružiny závěru a systémy s duálními pružinami, vyrobené z materiálu, který není těžší než ocel.
	\item Vložky závěru určené k přizpůsobení jinému systému redukce zpětného rázu.
	\item Modifikace zásobníkové šachty a přídavné rozšíření zásobníkové šachty.
	\item Zakázková povrchová úprava a gravírování.
	\item Neoriginální čela závěru.
	\item Vroubkování, zoubkování, gravírování a jiné strojní úpravy závěru.
	\item Prodloužení rukojeti, nebo bobří ocas.
	\item Swenson style opěrky pro palce.
	\item Neoriginální pojistky
	\item Neoriginální botky zásobníku mohou být použity, pokud nezpůsobí, že zásobník bude vážit více jak 1.5 unce (42.53g) nad váhou originálního zásobníku stejné kapacity.
	\item Botky zásobníku mohou být upraveny tvarově, nebo texturou, tak že úprava nezpůsobí, že zásobník bude vážit více jak 1.5 unce (42.53g) nad váhou originálního zásobníku stejné kapacity.
	\item Delší zásobníky mohou být použity, pokud splňují všechna další kriteria divize.
\end{enumerate}


\subsubsection{CDP zakázané úpravy}
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Návleky spouště
	\item Deaktivování záchytu závěru.
\end{enumerate}


\subsection{Compact Carry Pistol Divize (CCP)}
Zbraně povolené pro použití v CCP musí:
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Být samonabíjecí.
	\item Být ráže 9x19 nebo větší.
	\item Délka hlavně 4 \nicefrac{3}{8} palce nebo menší.
	\item Vážit 38.00 uncí (1077 g) nebo méně, nenabité, s nejtěžším zásobníkem vloženým do zbraně.
	\item Vejít se do IDPA krabice o rozměrech 7 \nicefrac{3}{4} x 5 \nicefrac{3}{8} x 1 \nicefrac{3}{8} palce (19.68 x 13.65 x 3.49 cm) s nejdelším zásobníkem vloženým do zbraně.
\end{enumerate}

\subsubsection{Stav při startu}
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item SA zbraně budou starovat nabité a zajištěné (cocked and locked, nebo condition 1)
	\item SA/DA zbraně mohou startovat jako nabité a zajištěné. nebo s vypuštěným bicím ústrojím, dle střelcova rozhodnutí.
	\item DA,DAO nebo Striker Fired zbraně s vypouštěním budou vypuštěny
	\item DA, DAO nebo Striker Fired zbraně mohou být použity s manuální pojistkou, dle rozhodnutí střelce.
\end{enumerate}

\subsubsection{CCP povolené úpravy}
CCP zbraně musí být souladu s povolenými úpravami pro ESP divizi. 


\subsection{Revolver Divize (REV)}
Revolvery jsou kategorizovány do jedné ze dvou kategorií:
Tovární revolver a upravený revolver

\subsubsection{Tovární revolver musí:}
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Být jakýkoliv revolver který používá ráži .38 Special nebo větší s nábojnicí s okrajem a bez použití moon clipů.
	\item Vybitá zbraň musí vážit 43.00 uncí (1219 g) nebo méně.
\end{enumerate}

\subsubsection{Upravený revolver musí:}
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Být jakýkoliv revolver ráže .357 Magnum nebo větší s nábojnicí s okrajem, nebo bez.
	\item Vybitá zbraň musí vážit 50.00 unci (1417 g) nebo méně.
	\item Může být dobíjen pomocí moon clipů.
\end{enumerate}

\subsection{Požadavky na tovární a upravený revolver:}
\subsubsection{}
Použití zkráceného střeliva není povoleno
\subsubsection{Střelivo musí odpovídat ráži revolveru s výjimkou:}
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item .38 Special v .357 Magnum
	\item .44 Special v .44 Magnum
	\item .45 Auto Rim v .45 GAP nebo .45 ACP
	\item .45 ACP nebo .45 GAP v .45 Colt
	\item .40 SW v 10mm
\end{enumerate}
\subsubsection{}
Délka hlavně musí být 4.25 palce nebo méně
\subsubsection{}
Revolver musí být nabit do divizní kapacity 6 ran. Válce s kapacitou 7 nebo 8 jsou povoleny, ale mohou být napáskovány jen 6 náboji

\subsubsection{Povolené úpravy pro tovární a upravený revolver:}
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Mířidla mohou být vyměněna za jiná pasující. Rám a hlaveň mohou být frézovány za účelem montáže jiného typu mířidel.
	\item Vnitřní úprava spoušťového ústrojí za účelem vylepšení chodu spouště, za předpokladu, že je zachována bezpečnost zbraně (vyleštění spouště, odstranění palečníku kladiva, zarážka chodu spouště, konverza na DAO a ball detent se považují za vnitřní úpravu a jsou povoleny)
	\item Střenky mohou být vyměněny za jiné, pokud neváží více jak 2.00 unce (56.7g) nad tovární vahou modelu.
	\item Návleky na rukojeť, grip tape, skateboard páska atd. jsou povoleny.
	\item Záchyt válce může být vyměněn za jiný tovární díl od výrobce zbraně.
	\item Zkosení zadní části komor válce.
	\item Zkrácení tovární hlavně.
	\item Jiná hlaveň, pokud je z tovární produkce pro daný model.
	\item Zbraně předělané na použití moon clipů se mohou použít jako tovární revolver, za předpokladu, že se moon clipy nebudou používat
	\item Zakázková povrchová úprava.
\end{enumerate}

\subsubsection{Povolené úpravy pro upravený revolver:}
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Záchyt závěru může být modifikován, nebo vyměněn, ale nesmí přesahovat rám zbraně jakýmkoliv směrem a nesmí vystupovat více jak \nicefrac{3}{8} palce (1.9 cm), měřeno od postranního panelu rámu.
	\item Konverze pro použití moon clipů.
\end{enumerate}

\subsubsection{Nepovolené úpravy pro tovární a upravený revolver:}
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Velké nebo težké hlavně.
	\item Hogue Big Butt a podobné rukojeti nejsou povoleny. Maximální povolené rozměry rukojeti jsou: 
	\begin{itemize}
		\item 5.00 palce maximální výška měřená od výřezu rámu, kde je spodek kladiva, až po spodek rukojeti
		\item 2 \nicefrac{3}{4} palce maximální hloubka
		\item 1 \nicefrac{5}{8} palce maximální šířka
	\end{itemize}
\end{enumerate}

\subsection{Back Up Gun Divize (BUG)}
BUG divize je vyžadována pro Tier 1 závody a je dobrovolná pro Tier 2- 5 závody, dle rozhodnutí Match Director. BUG je hlášena jako 1 divize.

BUG divize se může také použít k pořádání speciálního závodu s pouze BUG divizí. Match director může nařídit podmínky pro střelbu, jako třeba stav zbraně při startu, použití pouzder, přebíjení na čas.

Zbraně povolené pro použití v BUG divizi jsou kategorizovány do jedné z následujících podkategorií:
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Samonabíjecí BUG
	\item Revolver BUG
	\item Další speciální podkategorie, dle definice Match Directora
\end{enumerate}

\subsection{Samonabíjecí BUG (BUG-S)}
Zbraně povolené pro použití v BUG-S divizi musí:
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Být samonabíjecí.
	\item Být SA,DA,DAO nebo Striker Fired.
	\item Používat ráži .380 ACP nebo větší.
	\item Mít délku hlavně 3 \nicefrac{1}{2} palce nebo kratší.
	\item Vážit 26.00 uncí (737 g) nebo méně, nenabité, s nejtěžším zásobníkem vloženým do zbraně.
	\item Vejít se do IDPA krabice o rozměrech 6 \nicefrac{1}{2} x 4 \nicefrac{5}{8} x 1 \nicefrac{3}{8} palce (16.51 x 11.75 x 3.49 cm) s nejdelším zásobníkem vloženým do zbraně.
\end{enumerate}

\subsubsection{Stav při startu}
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item SA zbraně budou starovat nabité a zajištěné (cocked and locked) nebo vypuštěným bicím ústrojím
	\item Pokud střelec chce vypustit bicí ústrojí, zbraně vybavené tlačítkem/pákou vypouštění, budou vypuštěné pomocí vypouštěcího tlačítka/páky
	\item Pokud střelec chce vypustit bicí ústrojí a musí vypustit "přes prsty", kladivo bude vypuštěno úplně (ne na bezpečnostní ozub)
	\item Střelci startují s 1 nábojem v komoře a 5 náboji v zásobníku.
\end{enumerate}

\subsubsection{BUG-S povolené úpravy}
Samonabíjecí BUG-S musí být v souladu se všemi povolenými úpravami pro ESP.

\subsection{Revolver BUG (BUG-R)}
Zbraně povolené pro použití v BUG-R musí:
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Být jakýkoliv revolver který používá ráži .38 Special nebo větší s nábojnicí s okrajem a bez použití moon clipů.
	\item Použití zkráceného střeliva není povoleno.
	\item Délka hlavně 2 \nicefrac{1}{2} palce nebo méně.
	\item Být nabit na divizní kapacitu ne více než 5 nábojů ve válci.
	\item Vejít se do IDPA krabice o rozměrech 6 \nicefrac{1}{2} x 4 \nicefrac{5}{8} x 1 \nicefrac{3}{8} palce (16.51 x 11.75 x 3.49 cm)
	\item Revolver BUG povolené úpravy: BUG-R musí být v souladu se všemi povolenými úpravami pro tovární revolver.
\end{enumerate}

\subsection{Specialní Divize (SPD)}
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item IDPA podporuje střelce, aby cvičili manipulaci se zbraněmi, které běžně nosí. Značný počet běžně nošených zbraní nezapadá do 6 soutěžních divizí.
	\item IDPA umožňuje klubům přidat do hodnocení "Speciální divizi". Tato speciální divize povoluje střelivo menší než 9mm, optiku, aktivované lasery, podvěsné svítilny a ostatní zbraně které nezapadají do ostatních soutěžních divizí.
	\item Platí ostatní pravidla IDPA ohledně pouzder, včetně jejich umístění na těle. Match director může také umožnit juniorům střílet s .22 rimfire zbraněmi z low ready, místo z pouzdra.
	\item Všechna pravidla členství IDPA platí.
	\item Klasifikace pro SPD se řídí nejvyšší klasifikací dosažené ve standartních IDPA divizích.
	\item Kluby nemají povinnost toto splnit a Match Directors mají možnost uvážit konání závodů v této divizi za účelem udržení kvality závodu.
\end{enumerate}




\section{Střelivo}
Následující pravidla platí pro střelivo použité v IDPA závodech:
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Průbojné, zápalné a tracer střelivo je zakázáno.
	\item Kluby mohou zakázat náboje, které mohou poškodit kovové terče.
	\item Veškeré střelivo musí používat jednotnou střelu.
\end{enumerate}

\subsection{Power Factor}
Cílem je soutěžit s běžně dostupným střelivem. Minimální power factor je:
\\ \\
\begin{tabular}{lr}
SSP, ESP, CCP & 125 \\
CDP           & 165 \\
Tovární REV   & 105 \\
Upravený REV  & 155 \\
BUG           & 95                     
\end{tabular}
\\
Power factor se počítá tak, že se vynásobí váha střely v grainech rychlostí střely ve stopách za sekundu (fps), podělí 1000 a ignorují se desetinná čísla. 
\\
\begin{definition}[]
Například 230.1 gr střela při rychlosti 794.7 fps:
\begin{itemize}
	\item 230.1 x 749 / 1000 = 182.\sout{86047}
	\item neboli 182 power factor.
\end{itemize}
\end{definition}

\subsection{Měření na Chronografu}
Měření rychlosti na chronografu se provádí za přítomnosti soutěžícího. Střelivo je zajištěno a/nebo zabaleno před příchodem na měřící stanoviště. Pořadatel, který měří na chronografu použije soutěžícím dodanou zbraň a následující proceduru:
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Pokud 2 ze 3 výstřelu odpovídají, nebo překračují hodnotu požadovaného powr factor, je střelivo v pořádku. Před každým výstřelem bude hlaveň nasměrována vertikálně (pokud to provozní řád střelnice povolí), aby se prach sesypal k zadní části nábojnice a dal tak soutěžícímu každou šanci na dosažení maximální rychlosti.
	\item Střela bude delaborována a zvážena. Pokud 2 výstřely překračují nejvyšší rychlost pro danou ráži a power factor, delaborace je dobrovolná.
	\item Soutěžícímu, jehož střelivo nesplňuje daný power factor, bude umožněno soutěžit, ale celkové skore za závod bude DQ.
\end{enumerate}

\section{Opasek}
Opasek nesmí být šiřší, než 1 \nicefrac{3}{4} palce nebo tlustší nez \nicefrac{5}{16} palce a musí procházet všemi poutky kalhot, s maximálně 2 vynechanými.